﻿90001
Системная ошибка
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
90002
Соответствие xsd-cxeме
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
202
Версия протокола (<PrtcolVrsn>) неверна
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
203
MsgFctn должен иметь значение «AUTQ»
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
204
Регистрационный код (<InitgPty>/<Id>) не зарегистрирован в БД ОПЦ
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
205
Отсутствует блок <Mrchnt>
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
206
Регистрационный код (в блоке <Mrchnt>) не зарегистрирован в БД ОПЦ
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
207
Регистрационный код (в блоке <POI>) не зарегистрирован в БД ОПЦ
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
208
Регистрационный код (в блоке <POI>) не зарегистрирован на указанного в запросе поставщика услуг (в блоке <Mrchnt>) 
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
209
Отсутствует блок <PlainCardData> или не определен тип идентификатора, значение которого передано в PAN 
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
210
В ОПЦ не найдена карта, идентификатор которой передан в запросе 
Адресная помощь в виде социального сертификата органами социальной защиты населения города Москвы Вам не предоставлялась
211
Карта, идентификатор которой передан в запросе, неактивна (в стоп-листе)
Карта заблокирована
212
Дата окончания действия карты меньше чем дата транзакции, переданная в запросе
У карты истек срок действия'
213
Отсутствует список товаров (блок <Pdct>)
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
214
Код товара, переданный в запросе (<PdctCd>), не зарегистрирован в ОПЦ
Выбранный товар не утвержден к реализации в рамках социальной программы. Обратитесь в службу поддержки.
215
Код товара, переданный в запросе (<PdctCd>), зарегистрирован как запрещенный к продаже 
Выбранный товар не утвержден к реализации в рамках социальной программы
216
Не найден счет для карты с нужной валютой
По указанной программе адресная помощь в виде социального сертификата органами социальной защиты населения города Москвы Вам не предоставлялась
217
Недостаточно средств на балансе карточного счета в ОПЦ 
Сумма заказа превышает остаток средств социального сертификата
218
Значение <CardPdctPrfl> отличается от «0010», «0020», «0030» 
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
219
Карточный счет в ОПЦ заблокирован
Ваш сертификат заблокирован органами социальной защиты населения города Москвы
220
Дата окончания действия карточного счета в ОПЦ меньше даты транзакции
Ваш социальный сертификат неактивен
221
Дата начала действия карты в БД должна больше даты транзакции (<TxDtTm>) 
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
222
Значение <XpryDt>  в запросе не совпадает со значением окончания действия карты в БД ОПЦ (при условии, что <CardPdctPrfl> не равен 0010)
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
223
Значение <FctvDt> в запросе не совпадает со значением начала действия карты в БД 
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
224
Если в запросе указан тип отправителя (InitgPty/Tp), то его значение должно быть «ACCP»
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
225
У отправителя запроса нет прав в ОПЦ на  операции списания средств 
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
226
Сумма товаров транзакции (<PdctAmt>) не совпадает с суммой транзакции (<TtlAmt>)
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
227
В БД обнаружен дубликат для переданной транзакции (по дате транзакции, идентификатору транзакции, идентификатору терминала)
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
228
Значение тэга <MrchntCtgyCd> в блоке <Tx> не зарегистрировано в ОПЦ
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
229
Профиль карты (<CardPdctPrfl>) не соответствует режиму считывания (<CardDataNtryMd>)
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
230
У отправителя запроса нет прав в ОПЦ на операции в валюте, указанной в транзакции (<Ccy>) 
Торговое предприятие не является участником обслуживания социальных сертификатов
231
В запросе дата окончания действия карты (<XpryDt>) указана меньше даты начала действия карты (<FctvDt>)
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
235
Значение тэга Tracblt/ Id должно совпадать со значением поля ID таблицы PARTNERS 
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
236
В запросе если заполнен тип посредника (в блоке Tracblt), то он равен ITAG
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
237
OPC_PRT_TYPES. PCT_CODE=ITAG
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
237
Для партнера, указанного в Tracblt/Id OPC_PARTNER_SOC_TYPES.SOC_TYPE=SHWCASECFT
'Посредник не зарегистрирован в системе как электронная площадка для участия в социальных программах (блок Tracblt)
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
238
'Посредник не зарегистрирован в качестве посредника'(блок Tracblt)
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
239
'Некорректно указано время получения или отправления запроса посредником (блок Tracblt)
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
240
'Неверно указан код посредника для отправителя и его терминала(блок Tracblt)
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
241
Отсутствует тэг Tracblt/Id, а терминал, указанный в запросе зарегистрирован для работы через электронную площадку
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
242
Программа должна быть активной (OPC_SOC_PROGRAMS.IS_CHECK_CATEGORY=1)
Социальная программа неактивна
243
Cтатус программы должен быть равен «CONFIRM»
Социальная программа не утверждена
244
Обнаруженная дата транзакции должна попадать в интервал действия социальной программы
Истек срок действия социальной программы
245
'Недостаточно средств на социальном сертификате'
'Недостаточно средств на социальном сертификате'
246
'Недостаточно средств на социальном сертификате на покупку выбранной категории товаров' (с суммированием)
'Недостаточно средств на социальном сертификате
247
Категория товара, указанного в PdctСd, не совпадает с кодом валюты указанной в <Ссy>
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
248
Категория товара, указанного в PdctСd, неактивна на дату транзакции
'Товары данной категории на текущий момент запрещены к реализации за счет средств социального сертификата'
249
Единица измерения продукта, указанная в Pdct, не зарегистрирована OPC_CL_PDC_MEASURE_UNITS
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
250
Не передан блок SaleCntxt
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
251
Номер заказа в блоке SaleCntxt не найден в таблице OPC_ORDERS
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
252
Статус заказа, указанного в блоке SaleCntxt, не равен NEW
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
253
Не указано количество товара
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
254
Неверно указано количество товара (значение меньше или равно 0)
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
255
Неверно указано количество товара (не целое значение)
Извините, временные технические неполадки. Попробуйте выполнить операцию позже или обратитесь в службу поддержки
256
Нет сертификатов указанной категории (учет без проверки по количеству и без суммирования средств)
Вам не предоставлялась адресная помощь в виде социального сертификата для приобретения товаров указанной категории
257
Недостаточно средств на социальном сертификате по категории товаров (учет по категории, но без проверки по количеству и без суммирования средств)
Недостаточно средств социального сертификата по категории товаров 
258
Указанное количество товаров превышает количество товаров по сертификату или недостаточно средств (без категории)
Указанное количество товаров превышает количество товаров, разрешенное к покупке по сертификату.
259
Недостаточно средств на социальном сертификате (без учета по категориям, без суммирования и без кол-ва)
Недостаточно средств на социальном сертификате 
260
Сумма транзакции меньше или равна сумме баланса, но больше суммы товаров транзакции, коды которых соответствуют справочнику разрешенных к реализации товаров (смешанный чек).
Сумма заказа не равна сумме товаров, разрешенных к реализации за счет средств  социального сертификата
262
Не найдены сертификаты по количеству, доступному для продажи (учет по категории, смешанного чека)
Указанное количество товаров превышает количество товаров, разрешенное к покупке по сертификату.
263
Баланс меньше суммы заказа (учет по категории, без смешанного чека)
Недостаточно средств социального сертификата на покупку товаров указанной категории.